---
title: >-
    شمارهٔ ۷۵۹
---
# شمارهٔ ۷۵۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ز مستی بر دم تیغ شهادت هر زمان غلتم</p></div>
<div class="m2"><p>به روی سبزه موج آب چون غلتد؟ چنان غلتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>درین وادی که هر نقش قدم سرچشمهٔ خضری‌ست</p></div>
<div class="m2"><p>به خاک از تشنگی تا چند چون ریگ روان غلتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>غریبی آن چنان دارد مهیا برگ عیشم را</p></div>
<div class="m2"><p>که می‌افتم به روی گل اگر از آشیان غلتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>شکسته رنگی اهل درد را سامان رعنایی‌ست</p></div>
<div class="m2"><p>چو هندو گر خودآرایی کنم بر زعفران غلتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>به تیغ کوه چون ابر بهاری سینه می‌مالم</p></div>
<div class="m2"><p>نیم شبنم که گل بستر کنم بر روی آن غلتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>به روی یکدگر مستان چو موج آب می‌غلتد</p></div>
<div class="m2"><p>بده پیمانه، ای ساقی، که من هم آنچنان غلتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>سلیم از پیکرم جز داغ دل ظاهر نمی‌گردد</p></div>
<div class="m2"><p>به هر جانب که همچون قرعه زار و ناتوان غلتم</p></div></div>